請停止恥笑公屋人士 我寧願你笑啲讀唔成書嗰啲

家庭環境呢啲野天生無得改變 有錢出身當然幸福 但無亦唔值得恥笑 有人出身低微更加努力讀書入到u 甚至神科

反而有啲人努力都無努力過DSE 15分都無 asshole 都唔收啦

公屋仔

個問題係
讀唔成書既人多數都係公屋仔

你可以笑佢讀唔成書 但唔好笑人出身

Sorly lor
公屋仔唔小心霸左你個學位

上連登 勿認真

公屋仔起步真係差d

係啊 所以咁嘅出身都入到u 嗰啲 真係

咁點解讀唔成書個班人可以自力脫離公屋 而高才生屈係公屋呢啲狗竇

就算入到u
大多數都係u入面既地底泥

咪咁啦

依加公屋仲有香港人？

我當你假膠

回應唔到？
我當你五毛

同港女+佢地老豆老母講啦

連登仔笑唔笑公屋wfc
又唔係搞gay

連登仔公屋仔公屋仔咁笑法 好多人會受影響

其實好多公屋港女完全唔差

不過認同男既大部分柒
支那種基因太重

現實咪一樣笑鳩你地
係唔會講到出口姐

公屋
U grad. 好辛苦

一時覺得自己唔錯 一時覺得自己地底泥
呢幾年都係呢兩種極端遊走

引戰post

睇下同咩人比較啦 比上不足 比下有餘

例子pls

最緊要自己唔好睇低自己

有時中學大學老師都欣賞我既出身
係資源咁缺乏既情況下都爭到一位

後來讀書同搵工先知自己係其他方面都係發展中國家..
搵工就知 唔會睇你出身 淨係睇你英文能力..自信

強姦案夠多數係男人強姦人啦
笑哂所有男人好冇？
利申公屋仔三大

龍哥

傻啦10分都入到cityu asshole啦

10分 不如驗下腦

不過公屋仔真心唔敢溝女

利申 住公屋

睇自信嘅姐

公屋仔 入到u既 真心勁
冇贏在起跑線 都跑到上黎

有啲父母有錢嘅自己讀asshole

好多人公屋讀medic physio嗰啲 唔明有咩好笑
利申 公屋 八大

上撚到U 次次比人問住邊都唔敢答

讀書唔成有咩好笑

咁更加應該笑有錢又讀唔成書既

大學氾濫都讀唔到咪笑下囉

因為你住公屋所以先向上爬
人地一出世都終點 點解要努力

住公屋都唔代表窮啦 身邊都有朋友住公屋但屋企有錢dum幾百萬供佢去外國讀書

呢句真

又係我識人住公屋乜乜乜系列

出身公屋無問題, 一世住公屋先係問題

D公屋喱周圍吐痰

係先天 有病?

根本人的問題

咁都可以幫自己打飛機

有樓ok?

出身公屋無問題, 一世住公屋都冇問題問題，住公屋重要生仔就好撚大問題。

連登仔除咗可以笑人出身
仲有d咩其他資格去笑人？

咁我更加sor 我住劏房都霸咗你個大學學位

連登仔個個幾百萬身家，差唔多啦

加左百幾蚊租好唔開心， 去左兩星期英國散心， 而家至平衡返d

po 相去旅行台

住公屋， 去旅行， 話去就去， 使撚諗

有朋友住公屋帶Daytona 揸靚車，中五畢業遊手好閒

住咩樓到一樣得嘅啫

一返到屋企咪又係要面對現實

Asso 12分就收

Okok
又係你朋友

我都係喎
不過我識得有13個

講到住私樓租私樓既人就一定要諗咁
公屋大把人諗都冇得諗喇死窮撚
眼界窄到

strong

喺連登裙腳仔大晒父幹萬歲

洗閪理佢地咩
我就住公屋既
個個月搵5皮 生活不知幾撚好

咁係大晒嘅

讀到書有咩用？

讀唔到書仲有用？

月球人有幾多人到做 萬邦行嗰啲？

至少唔覺有咩有用
搵錢又唔係，修養又唔係
除左多咗所謂嘅知識之外唔知有咩用

有好多嗰啲都係喺大學做research先之後再自己出嚟做

龍哥天日正式擺身一變三大社會精英

又係“我朋友住公屋都好成功 blablabla" 個比例上有冇0.1%

就係我身邊人都唔住公屋呀傻仔

身為公屋仔，已經習慣左乜都要靠自己摸自己打返黎

恥笑公屋人嘅,係煽動階級鬥爭,係五毛狗

yes

巴打有有咩戰利品

莫欺少年窮。

樓主係咪公屋神科先

公屋撚
但中間有好多好多人俾咗幫助我
特別係有個創業人士，不斷灌輸啲幫助我向上流嘅資訊俾我
仲借錢俾我讀書、考唔同公開試
真真正正體會到咩叫贏在起跑點，
贏嘅唔係錢，而係資訊網同人脈。

識有d朋友 住公屋 仲係後門狗
讀埋堆科唔考政府工都脫唔到貧

唔係 但唔會笑人

後門狗

讀到書，但成世住公屋？
讀唔成車，但住自置私樓？

2選1

又係你啲傻閪二元對立論

樓豬公屋撚
你笑人讀唔成書咪又係on9 如果條友天生弱智，溫極都係10分都冇，咁你咪又係笑人哋先天條件

1.唔是公屋撚
2.弱智應該無機會考DSE
3. 我明白有啲野係要靠天份 例如神科 有啲人係無咁嘅能力就係無咁嘅能力 所以一般嚟講無人會笑你入唔到神科
但八大一般科 只要唔係弱智 肯俾心機 要入一啲都唔難吖

你喜啦下

只係覺得你雙重標準姐
如果條友蠢 真係溫極都溫唔到10分 你就笑鳩人你咪一樣仆街

公屋住户入息平均數

咁激動做乜啫

而家d小朋友唔會明 出身唔好無人想架 點解要笑人

10 分都無係努力都無付出過

呢句真 不過同連登狗講有春用

好簡單 數學為例 啲題目年年一鳩樣 你肯操 有個4 唔難

公屋仔
Alevel CE加埋8條A

咁你成功咗唔住公屋，唔再係公屋仔，咪冇人笑你架

呢句野屋屋仔講都有得同情下，點知唔係住公屋又要企係道德高地，又要自打嘴巴笑人黎抬高自己人格

掉返轉咁諗
你想個女嫁比個
叻仔但住公屋
定
垃圾但住私樓
我一定係前者
如果又公屋又垃圾笑個位係佢本身垃圾

你咁主觀去幫自己打圓場實唔夠你講嫁啦
我補習個學生睇住佢真係好努力 我夠膽講努力過我DSE嗰陣 但天分冇就冇

你自己咪又係比連登仔洗腦，咩叫10分就係冇努力過姐，有冇努力唔係用分數嚟睇，呢個世界係有啲人讀書唔叻㗎啦，與其話寧願笑邊啲人，不如話根本唔應該笑人

不過睇死你都係啱啱入大學嗰啲傻仔

咁依家過成點先 神科jj

個女鍾意嗰個

你真係要咁講
咁上一代買樓其實都唔難吖
大學都唔使入 出嚟打份工輕鬆買樓
咁又點解有人住公屋啊???
偽善到你

入神科都要住公屋？

其實公屋仔入U率低啲係邊個講
中大成埋公屋仔喎

成堆

關咩事 咁你做咩善事啊 你係咪企喺道德高地到 連登狗

公屋仔大把入神科啦，然後又實有人反駁
「公屋仔入三大神科個百分比有無1%」
屌，咁你咪做個1%囉，邊個唔撚想有父幹姐，咁事實係無咪自己努力囉

樓主係咪死撚咗？

心智未成熟唔好學人出嚟說教啦屌你老母

社會際遇𣊬息萬變 有無樓有好多因素 不能一概而論
但考maths 唔同 年年考嘅野大同小異 無天分唔緊要 咪勤力啲 死做爛做點都可以做慣 變數小好多

係

讀唔成書，但住自置公屋

姐係佢努力過你 但10分都無

公屋全部都垃圾
唔好講公屋都有乜乜乜黎自我安慰
垃圾

Below 15
咁點計？佢要比人笑？

本身住緊就算交貴咗租都係平得多
高收入住公屋依樣嘢係自己取捨

大部份公屋賤種就係垃圾
讀大學見唔少hd asso 仔（公屋出身）升上來英文廢到不得了
做gp 累街坊

公屋仔俾人恥笑要怨就怨上兩代 而唔係叫人唔恥笑你地

英文能力差都拎到第一位？

佢努力過你 敢問你又幾分

我以前都係公屋仔

唔怪得俾廢中笑後生唔捱得 乜都靠祖蔭

笑公屋仔係因為班人話住公屋好過住私樓

夠入U
但你唔好不斷迴避我提出嘅現實例子
又想switch focus去我到
你現實見到我學生嗰種人係咪又笑先 只需要答係定唔係
咁你喺笑佢之前有點樣肯定佢努力嘅程度先？

佢努力過你 咁我咪問下你幾多分攞個參考
1.佢15 分 你16分 佢努力過你都入唔到u
2.佢15分 你30 分 佢努力過你都入唔到u

完全係兩回事

你睇清楚啲？

Btw 公屋出身 英文好極有限啦 入到u真係算係咁

有米家庭聽英文大，就算父母唔講都有賓賓講，我呢？由細到大聽粗口就多

咪話咗夠入U
肯答我上面啲問題未

其實真 入到去又唔夠人勁 興趣技能見識冇人咁多 之前鍾意打波 但我為左考試波都冇打成年 私樓仔話一路有繼續打一路讀
見識冇人咁多真係好慘 講野冇內容 鳩噏多 讀書唔夠人勁 住又住公屋 人地唔係私樓就村屋
真係比人鬥曬落去
但又會覺得自己咁都考到大學有啲開心 人生好矛盾

睇錯

公屋出身就英文唔好就唔認同，上個網就可以成日聽

有冇諗過公屋出身細個連電腦/上網都冇？

十年前可能係嘅
依家都少數窮到咁嘅地步

同感
一直係矛盾之中度過大學生活......

香港啲小學都慢慢玩ipad唔用電腦

讀唔成書有咩咁好笑
有啲人天生讀唔到書又要怪佢

大有人在啦
就算有電腦，係果個環境長大，你都唔會走去聽英文。
公屋仔細個視野得落街玩、偷偷地打機，冇啦。

都幾羨慕人地

有錢同學嘅老豆老母咪就係公屋仔嘅學習對象
窮撚出身，自己依一代做到轉變令自己家族血脈脫貧，不知幾撚自豪

夠入u 20分都有offer 啦
anyway,我當巴打你高分
你讀得書 都知道唔係話一味鳩讀就叫努力
努力對症下藥 努力改善自己最弱嗰part etc...呢啲先係努力
數學唔好 咪做多幾份pp 對住答案嚟做 搵個pattern 出嚟
唔係話攞住本教科書用枝highlighter 9 間就叫努力

某程度上你呢個老師都要負下責任

我90後公屋仔出身細個打機都突登逼自己用英文介面啦
自細知道起步差，自己都要識轉彎先得

係呀
我一直學緊
但好易又跌番入「係啲咁既家庭長大注定飛唔得高」既思考輪迴

勁wo

係呀 細細個落街跑下步 打下機就好開心 成個小學中學都係咁過 但原來人地又去下旅行 學下乜學下物咁 自己中六先第一次坐飛機都覺得好興奮

諗番起細個都好肉酸
出去玩都擔驚受怕，玩到成身汗乞衣仔咁款。
Btw 我yr2先第一次搭飛機

公屋仔資源又比較少 屋企又有機會因為錢銀關係而搞到家嘈屋閉

第一樣嘢要企硬作前提就係父母講嘅嘢已經係廢
然後靠自己嘅決策一步一步向上行脫基層，真係天命所歸注定我行唔到咁高嘅，就將依種訊息交畀下一代繼續行
有人可以半世人就滾大個財富雪球
我地可以用幾代人去累積資本

一遇到挫折/眼見自己唔夠人爭，就會好重無力感，好似自己努力左咁耐，始終都係鬥唔贏人......

就係知你鍾意switch focus 而家又想講讀書方法甚至係我嘅教學方法
首先你唔知我點教 你就收撚皮先
其次 又係你自己話努力操下卷攞四唔難
你依家係咪自打咀巴？

再問多你一次
咁你係現實生活中見到我學生嗰種讀書唔叻但有付出過好多嘅人你係咪都會笑？
而你喺笑人之前點樣確定佢有冇努力過？

見你多次會比我呢兩條問題 如果你都答唔到唔該你收皮

面對現實，輸畀佢地係好合理
人地上幾代人已經識得累積，前心種樹後人乘涼
但永遠唔放棄任何向上行嘅機會

公屋父母點解窮
係因為佢地有窮人思維

佢地望子成龍，又唔識點投放資源落仔女到。
一放假/咁上下年紀淨係識叫仔女番兼職，賺得幾百得幾百既心態，聽到都炆。

一日到黑為錢嘈，令到仔女好矛盾，就算用父母啲錢都內疚，明明呢啲係父母責任！

認真如果你係因為不甘於你成績比人好 但都要住公屋而要恥笑返成績比你差嘅人

咁我只能我講你真係抵撚死

有啲係五毛搞分化

如果佢智力正常，唔存在討論咩天唔天份。

屌我由細到大讀書都廢到震，中學數學永遠個位數，後來死操爛操都有個4。

我唔該你啲態度可唔可以好啲 下下叫人收皮唔會增加說服力

1.'首先你唔知我點教 你就收撚皮先'
你質疑我講嘅野就得？ 我唔識你學生 點解我唔可以質疑你嘅學生係咪用錯方法讀書？

2.係啊我係話過勤力maths 有4 唔難 但勤力要用喺啱嘅地方 我有文科同學 數學唔掂 但都盡力操 一個星期做兩三份mock 盡食part A1 打穩陣腳 嚟啲咪叫努力

3.努力過你係無咩意思 可能巴打你係天才 所以只須付出一分努力 你個學生唔係天才 但只係付出兩分努力 只可以話仲未夠努力

4.我的確唔知你點教 但你咁嘅態度教出嚟嘅學生唔荒好

5.真係日日鋤書而入唔到大學嘅少之又少 如果咁都入唔到 只可以對佢天資不足表示不幸 而唔會取笑

你小心大隻毒撚又攞佢個學生出嚟講

巴打不如你解釋下你口中所講既努力
佢係由細到大都好努力讀書...抑或佢玩左5年，最後一年先走去補你，而補你既時候好認真定點？

如果佢玩左5年，而最後考前一年/幾個月先黎努力操，時間真係有啲炆水。

我見過有啲同學玩左好耐，中學考試前一星期日日留係做數做到夜晚，個個都話佢努力，最後成績一樣咁差。

以數學為例，如果冇底由頭起步，好似我呢啲冇天份又廢既，持續努力左一年半先學得番哂啲基本概念，之後中六考前半年做哂廿幾年ce paper先有個4仔。你可以話我廢，因為4真係比起好多人低。 我強項係文科選修。

你學生個case又係邊種？ 可以討論下！

有私樓 有u 讀 ok 嗎

笑讀書唔成就冇問題？
根本係唔係都恥笑人就已經有問題啦

佢有好多位冇解釋到
佢口中介定努力、付出？

我見大把人，一日到黑話自己溫書溫書，打開完本書，就唔知點hea到夜晚，跟住話自己溫左成日書。

所以佢唔提供任何資料下掉個命題出黎，樓主根本答唔到佢問題。

出身控制唔到
讀書呢啲係責任嚟嘅

唔係恥笑公屋仔
係恥笑吹奏公屋嘅公屋仔

呢樣我唔理啦

責任？

讀書係責任
咁如果人地叻係運動方面 係咪又可以恥笑你？

住公屋讀MBBS
但都係唔敢同人講住邊

五十步笑百步

住公屋，入咗一大，啲人問我住邊，我真係唔知點答，求其答觀塘就算

有責任入大學？
讀書差就等於廢？就等於可以畀你恥笑？
人人長處唔同㗎

讀唔成書都大把人搵得多過child登仔啦

垃圾公屋仔here: 今年就黎30，下個月開始加人工到50k。25歲先u grad。a-level take 過兩次都衰左，retake 果年開始出左黎做野，一路溫書一路做野，到後黎覺得咁落去唔係辦法，先辭左份19工專心溫書，然後tritake果年1a 2b 入返u.

住公屋嘅優勢:

1. 增加自信
其實住公屋都好多勁人，
好多大學生乜乜乜
假設比例：
公屋 3成人大學生
居屋 6成人大學生
私樓 9.5成人大學生

但唔關你事

2. 增加公屋圈子

公屋仔A: 其實住公屋有乜唔好?
公屋仔B: 咪係，班傻西食貴租成世供樓
公屋仔 XYZ : 十卜樓主
居屋:
私樓:

3.認識不同層面嘅人

殺人犯
廢老
青山
癲佬
監犯

Ok

做緊咩

公屋仔 同班廢老、新移民、古惑仔關係好唔好啊

有樓又話你知咩

你根本就係想激鳩我咋嘛 叫你收皮好正常
你係唔知我教學嘅情況底下憑咩話我要負責任於我學生嘅成績
家下補習老師一定可以提升學生成績？包生仔？

咁既然你都知努力係相對嘅，想問下你又點樣判斷一個人有冇努力呢？你眼中嘅努力可能對好多人來講都未夠努力，再加上努力都係一種天份，唔係人人都可以係讀書上面堅持

你笑人就係因為佢讀唔成書？有冇嘗試了解過一個人？如果佢係一個好人呢？
可能我認真左對待你呢件假膠
但唔該你唔好覺得讀書叻就代表啲咩，大學入面咪又係好多仆街。

你講嚟講去咪又係講數學 你自己文科叻咋，我同你科科攞四，你都入唔到U啦，如果文科仔，咁又點解釋啊，又係咪要笑呀？

咁想問下你笑人之前點樣確定佢係咪天資不足？
你係咪會問咗佢溫左幾耐DSE先

唔係我嚟 你睇下user name 先

你都戇撚鳩
點撚樣量化姐 講個時間俾你聽又話方法錯㗎啦
至少用多過我超過一陪時間 加上佢嘅老師同學都知道佢係好勤力
你條傻鳩咪又係想同樓豬圍爐射精 係咪你都住公屋啊
好簡單嘅就係 你笑人之前點樣確定佢努力嘅程度先？係咪會問咗佢溫左幾耐書先？
調返轉讀神科如果淨係溫左好少時間 你又會唔會笑鳩佢冇努力？
根本你自己都係睇結果，就唔好介意人笑你住公屋啦

我冇話係你 你唔好專揀啲無關痛癢嘅嘢覆

你咁鍾意講你個學生 點解你又唔覆下上面絲打嘅問題 ? 如果佢玩左5年 最後一年先的起心肝 你唔好同我講佢好努力喎

你問心嗰句 智力正常 日日鋤書嘅人點會無書讀

你無天資又唔願付出努力 俾人笑係好正常

都話佢本身都係乖學生

你根本就夾硬挑剔 咁你不如話埋佢小學唔打好根基

我唔明白點解你要將智力同讀書完全相提並論

有啲人可以真係讀書唔叻

不過你係要咁離地講嘅我都控制唔到

但你就要明白點解有啲人會笑人住公屋囉

劉生都話去少啲日本旅行可以買樓 點解有人住公屋

你攞買樓同讀書比
算 你係假定有人勤力過狀元都入唔撚到u 架我無野好講啦

但我同你講唔計最極端嗰啲 根本大部份嘅智商都差唔多 勤力佔好大部份

咁你自問有冇勤力過狀元先？冇嘅話你憑咩笑人？你能唔能夠肯定你努力過你笑緊嗰個人？直接回答下

點解唔笑得
無腦無遠見 公屋狗
十隻都無一隻係醒目

9 唔撚搭8 我係想講 一般人嘅天資都係差唔多 天生叻嘅地係少數 將勤補拙嘅話 有個學位都唔會太難
而你就係咁話 識邊個邊個好努力都入唔到u (但你連佢一日讀幾耐/努力喺邊到都講唔出 )
我先反駁話 你就算揸住一般人嘅天分 但付出好似狀元咁嘅努力（甚至係只係1/3) 點會讀唔到書呢巴打

*typo 天生叻嘅都係少數

你既一倍？咁你用左幾多時間？
你咩資料都唔講就話努力，好難討論！

上面唔好二元對立先
時間同方法都係影響成續既因素

咩叫本身乖學生？
乖係指行為定咩？ 坐定定都係叫乖喎！

你撻咁多野出黎又唔介定下，討論唔到wo

點解要用住咩地方去判斷笑唔笑一個人

公屋唔係問題

利申：山邊木屋>徙置區>公屋>私樓>私樓x2

可能條撚樣先係假膠

我有個學生...

梁振英夠話有個5歲既小朋友寫信比佢

可能佢學生就係佢

吹下水姐
你估真係有？

有人有心搞出咁既風氣
小學雞見到有得恥笑唔會理正唔正確都恥笑左先

歪風

推

感覺到有啲同學係你所指嘅人

兒登真係兒登，出身都可以分階級觀念，唔撚係以為出身自有錢家庭就高人一等下話

讀唔成書都冇野好笑，只要自力更新，努力搵錢既人都值得尊重

唯一睇唔起既只有有能力搵食但係走去咬老綜既人

有啲有錢到真係高人一等 但唔洗睇唔起人

推俾啲恥笑人嘅連登狗睇

笑人投錯胎個d人係因咪本身投胎投得好 但後天失敗 冇野搵野來笑？

應該係 識個有錢仔就係咁on9

我屋企住公屋
我同家姐都係三大大學生 成績好

good

住公屋就算成績好都係溝唔到女

有人死背書唔叻向其他興趣天份例如畫畫廚藝音樂果d發展又要俾你笑？

我就寧願笑d吓吓都要靠踩低人抬高自己黎攞認同感，類似樓主嘅自卑可憐蟲

特別佩服住公屋既讀上大學果啲
住得公屋通常環境都係唔好又嘈又盛
加上屋企人多數又成日會叫你早啲做野搵錢好過果啲人黎
都唔識培養下一代
咁既環境都讀到唔錯既分數
算係咁

有私樓我都係住緊公屋（間公屋買左），間私樓租比人，
因為間公屋成五百尺，私樓得二百幾尺，唔覺公屋仔有咩問題

我唔係講唔出 只係我覺得就算我講咗佢溫幾耐 你都會話點解唔溫多d/夾硬話佢方法唔啱 咁你要挑剔嘅話狀元嘅溫書方法都一定可以搵到問題

另一條友話我講嘢冇實質數據好難支持 但有冇諗過「努力」呢樣嘢本身已經好難define? 你又講唔講得出溫左幾耐係代表努力？

再問多你一次 你喺笑人之前點樣確定佢有冇努力過？你係咪會問咗佢溫左幾耐書先至決定笑唔笑佢 你迴避左呢條問題好多次

其實你係咪都係公屋狗 心理咁唔平衡嘅

你話我冇實質數據支持 有冇諗過本身努力呢樣野都好難定義？不如你講下溫幾多個鐘為止努力先啦

你笑人係base on啲乜嘢? 夠唔夠努力讀書？如果佢本身努力過你但都考得差呢？咁你係咪會笑返自己？
如果你係base on成績 即係結果論啦 咁點解又咁介意人哋笑你住公屋

呢兩樣野係捆綁式

咁你仲唔讓返間屋出嚟？

公屋女會嫁去私樓

公屋仔就....

買左架 點讓
當年蠢左啦 應該唔好買
用黎換市區新居屋 抵住

咪好似d倫敦金咁囉

咩都post上去
咪又係住公屋

Corp fin

吹水大會開始

公屋人士係我偶像，一家四口搵12萬都只係un un腳交雙倍租

未計其中有人搬出去住無申報

所以幾時都話公屋係賤種
挪用公共資源但乜稅都無交過
死全家啦

見到公屋仔就好似見到甲由咁
好撚噁心呀

Me 6皮，居屋

你估私樓就個個都有錢咩
私樓家庭月位中位數都係3,4萬左右咋
兩個專專地科fg畢業一齊加埋都唔止40k

我又唔覺生活同公屋差好遠